大學連串事件，道理都在建制這邊，直至何君堯犯眾憎

01博評-政經社
【博評】何君堯「殺無赦」風波最大問題，是影響反港獨大勢
撰文： 方蘅 發佈日期：2017-09-27 10:00
離港一段日子，回來就滿處是有關何君堯的新聞，他語不驚人死不休的脾性這回帶來極大的麻煩。簡單而言，他的毛病在於虛張聲勢和誇誕，希望他能得到教訓，以後慎言才好。

何君堯在反港獨集會中高呼「殺無赦」，惹來言語暴力的批評，有人甚至告到警方，雖然當局暫時未有任何行動，但相信也令他頗為困擾，因為輿論鋪天蓋地都指向他的失言，甚至建制派也對他有所質疑。這種現象固然對他本身有損，他本是西環契仔，高舉反港獨旗幟，甚為得意，如今卻備受撻伐，雖然仍有建制人士為他護航，但地位也岌岌可危。敵對陣營更乘勢追擊，揭他的底，發現他所說在英國和新加坡執業的說法都與事實有出入，他自己本人初則說是手民之誤，繼而也不得不道歉及修改網頁，有人更乘勢指摘他謊報資歷，挑戰他的立法會議員資格。

何君堯如今的處境也對建制的反港獨大勢也有所阻撓。本來，開學以來，大學學府連串事件，都暴露了激進勢力的偏頗失常，令人痛恨，道理是在建制這一邊。何君堯一句「殺無赦」，卻令人看到建制方面也有偏激暴力的人，焦點都轉移到他身上。他反戴耀廷，戴耀廷安然無恙，他自己卻萬箭穿心；他反港獨，指摘港獨份子破壞社會安寧，如今卻反被指摘殺氣騰騰，干犯眾怒。事實告訴我們，反港獨必須循理性持重一途，心平氣和，講道理，依法紀，不可以子之矛攻子之盾，以激進鬥激進，以暴力易暴力，否則，只會適得其反，令人側目。

筆者相信何君堯說「殺無赦」之時，並不是真的想大開殺戒，要把港獨份子一一殺掉。他只是受到集會氣氛的影響，把話說過了頭，充其量只是說不要放過港獨份子，要依法嚴辦而已。至於他介紹自己的資歷，說在英國和新加坡執業，辯稱為手民之誤，問題恐怕與前一樣，就是他不是一個嚴謹的人，無論是言語上還是文字上，都是如此，誇誕的習氣可說是有破壞無建設，輕則鬧笑話惹是非，重則有可能帶來刑獄之災，實在不可不慎。這其實與他律師的專業身份也很不相稱，律師以法律為業，應時時刻刻小心謹慎，言辭句斟字酌，不容馬虎，說話有條不紊，有理有據。如何能肆意叫囂，說些引喻失義的話呢？這種言過其實的看病，既不是律師、也不是議員應有的表現，萬萬要不得。

有關何君堯的一場風波弄得初秋的香港鬧哄哄很紛擾，他在英國和新加坡執業也好，只有執業資格而未曾執業也罷，要去追究都是一大堆是是非非。倒是看了網上一幅相片，一個孩子手上執滿一把紅葉，煞是好看。只願大家趁天涼好箇秋，找個地方去執葉，而不必理甚麼執不執業了。

講到好似無咗河妖保皇就好撚勁咁

降溫垃圾文